{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012386",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "신도"
    },
    "text": "薪島 (신도)\n全羅南道莞島郡金一邑新道里\n莞島は面積が1.01㎢で、海岸線の長さは5kmです。莞島は北東側から28kmの位置にあり、高興の南西側からは32km離れています。この島の形は鳥の形に似ていて、最初は鳥島と呼ばれていました。しかし、近くに虫島という島があり、そこで鳥が虫を捕食する関係になることから、2つの島の間で紛争が起きることがよくありました。そこで、1896年に鳥島は身島に、虫島は忠嶋に改称されました。これが現在まで続いています。 1914年の行政区域改編の際、金堂面と平日面が統合され、尺峙里の一部となりましたが、1945年の光復以後、新道里として独立しました。朝鮮の粛宗時代、長興マ氏が現在の尺峙里に移住して定着し、その後、英陽チョン氏が移住してきて村を形成しました。 莞島の最高点は海抜179mで、比較的起伏のある山地で構成されています。東西には3つの岬が突出しており、ほとんど岩石海岸となっています。気候は1月の平均気温が5℃、8月の平均気温が25℃で、年間降水量は1420㎜です。 莞島の住民の大半は農業と漁業を兼ねています。農産物としては、麦やサツマイモ、豆などが一部生産されています。また、近海では鯛やスズキ、穴子などが捕れ、海苔、わかめ、昆布などの養殖業も行われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "薪島（신도）はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "薪島は全羅南道莞島郡金一邑新道里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "薪島の面積と海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "薪島の面積は1.01㎢で、海岸線の長さは5kmです。"
        },
        {
            "question": "薪島はどの島から何キロメートル離れていますか？",
            "answer": "薪島は北東側から28kmの位置にあり、高興の南西側からは32km離れています。"
        },
        {
            "question": "なぜ薪島は鳥島と呼ばれていたのですか？",
            "answer": "薪島は最初は鳥の形に似ていたため、鳥島と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "薪島と虫島の間で紛争が起きた理由は何ですか？",
            "answer": "薪島と虫島の間で紛争が起きた理由は、近くで鳥が虫を捕食する関係にあったためです。"
        },
        {
            "question": "薪島の最高点の海抜は何メートルですか？",
            "answer": "薪島の最高点の海抜は179mです。"
        },
        {
            "question": "薪島の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "薪島の気候は1月の平均気温が5℃、8月の平均気温が25℃で、年間降水量は1420㎜です。"
        },
        {
            "question": "薪島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "薪島の主な産業は農業と漁業です。"
        },
        {
            "question": "薪島で生産される農産物は何ですか？",
            "answer": "薪島で生産される農産物には、麦やサツマイモ、豆などがあります。"
        },
        {
            "question": "薪島で捕れる魚は何ですか？",
            "answer": "薪島で捕れる魚には、鯛やスズキ、穴子などがあります。"
        },
        {
            "question": "薪島で行われる養殖業は何ですか？",
            "answer": "薪島で行われる養殖業には、海苔、わかめ、昆布などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 387
    }
}